人到中年三十歲，分享下現實世界同讀書唔同既真理

我分享先

不要以貎取人
正正呢個社會，所有野都以貎取人，全部人都傾向膚淺求偶好工作好，樣貎好都有先天優勢，做咩都順利d

爸打可以享下

有錢就係大曬

貧窮冇分貴賤
自己做果行既關係，尤其是老人家,有$既 ，兒孫滿堂，仔女孝順 ，冇錢/分曬d$ 既，就通常孤零零(肯定有例外，但我觀察係咁）

就算口講咩都好，大部份既人暗啞底真係會睇你家景同搵幾多錢而去評價你成唔成功

啱，跟住成功左既有錢人又好鐘意講番自己以前有幾窮點奮鬥

人人平等
絕對唔係，尤其教育，家底好家底差出黎差人十條街，我指二個智力/努力程度一樣既細佬，出黎可以一個會考10分做個普通文員，一個外國名牌大學畢業前途無限

家底好家底差控制唔到，係命運。家底差嘅人只可以加倍努力，即使無辦法名牌大學畢業，至少都可以做個高級文員

高級文員